[重要] 喺現場揸大聲公傳播情報嘅朋友，請意識到自己有好大fact check責任

發夢琴晚響港島，好多揸大聲公嘅朋友一直嗌好多未經證實/冇意義/錯誤嘅資訊，例如:

1. 前線已放催淚彈 (事實: 係手足出煙攻)

2. 後方金鐘已經俾狗清哂 (事實: 金鐘根本一直冇正式set防線，何來俾狗清)

3. 中環站有白衫黑社會出緊黎打人 (事實: 完全鳩講)

4. IFC有狗落緊黎/ 金鐘有狗包抄緊 (事實: 完全鳩講again)

明白大家響現場都會緊張，但揸住大聲公/跑住嗌資訊嘅你要意識到，你傳播嘅資訊係會影響在場戰友好多判斷。老實講，好多錯嘅資訊根本係製造恐慌，搞到好多本身仲可以留嘅戰友覺得好危險要退。

其實呢個問題已經存在左好多晚，最誇張係爆入立會果晚有一段時間煲底係咁有人嗌警總有速龍，我真係心諗，先唔講警總咁撚遠，警總冇速龍先奇啦

推

Push

揸大聲公講資訊朋友請緊記:

1. 一定要fact check左先講

2. 無意義零碎資訊唔洗講 (例如太遠地方有警車等)

同埋其實琴晚網絡完全暢通，響中後方根本唔特別需要人叫咪講資訊，大家自己睇TG就得

叫咪資訊係叫俾前線上哂gear睇唔到電話嘅手足聽，但叫俾前線聽真係要諗清楚真確+有用資訊先好講，否則前線根據錯誤資訊做錯判斷傷害力好大

(當然最前自己有對講機，但第二三排好多都冇)

Pish

好好審核下d資訊先講

推for weekend行動

727對準鄉黑：南邊圍福德堂

當日疑接載白衫鄉黑的車牌：

VW 9089
WZ 7266
NT 21
VL 9886
TM 790